% 5 canale de unde poți învăța Kdenlive
% ThinkRoot99

Învâțarea unei noi aptitudini, fie că este vorba de un hobby sau de o obligație profesională, vine cu partea sa de recompense și eșecuri.

Poate fi greu să știi de unde să începi prima dată atunci când pornești pentru prima dată un nou program de modelare 3D, o suită office sau un editor video.

În lumea open source, avem tendința de a ne baza pe alții atunci când începem. Utilizatorii îi învață pe ceilalți utilizatori prin tutoriale, videoclipuri și forumuri online.

Comunitatea este punctul forte al proiectelor open source, cum ar fi Kdenlive, iar mai jos, fără o anumită ordine, sunt câteva dintre cele mai bune canale de YouTube unde poți învăța Kdenlive.

# [TJ FREE](https://www.youtube.com/@TJFREE)

Ce puțin sub 280.000 de abonați, TJ FREE este cel mai mare canal de YouTube de pe această listă și nu este greu de înțeles de ce.

Concentrându-se pe programe libere și adesea FOSS destinate în special creatorilor, canalul său oferă conținut despre aproape orice ai nevoie pentru a fi un creator cu un buget redus – fie că scopul tău final este să înveți cum să te faci mare pe Twitch sau pur și simplu să încerci câteva videoclipuri pe YouTube.

> [Kdenlive Lesson 1 - The Interface of this Free Video Editor](https://www.youtube.com/watch?v=yxxilfDTPK0)

Există o mulțime de informații disponibile aici pentru cei care doresc să învețe Kdenlive.

Aceasta include o listă de redare Kdenlive care trece în revistă totul de la început până la sfârșit, conducând utilizatorul prin întreg procesul de editare a unui videoclip – de la configurarea și personlizarea interfeței după bunul plac, până la ce setări să folosiți pentru a exporta proiectul pentru cele mai bune rezultate.

Lista de redare urmează o progresie logică, de la începător la avansat, ceea ce face ca un cursant să lucreze prin ele în mod secvențial și să se simtă cu adevărat confortabil cu programul.

Canalul include videoclipuri despre editarea audio și adăugarea de efecte de transformare, precum și tehnici mai avansate, cum ar fi color grading și efecte de ecran verde.

Ryndon Ricks, care a creat canalul TJ FREE în 2009, menține, de asemenea, un [sit oficial](https://tjfree.com/) cu mai multe informații despre fiecare dintre programele pe care se concentreză canalul său, precum și o secțiune de descărcare pentru șablone, efecte și grafică.

# [Victoriano de Jesus](https://www.youtube.com/@victorianodejesus)

La fel ca TJ FREE, Victoriano de Jesus nu se concentrează doar pe Kdenlive. Dar este un canal mai mic, care se concentrează mult mai mult pe doar câteva dintre aplicațiile open source mai mari, cum ar fi Kdenlive, GIMP și Inkscape.

> [Video Editing Basics - 2023 Kdenlive Tutorial](https://www.youtube.com/watch?v=_uogLm10KEg)

Unde strălucește Victoriano de Jesus este în actualizările sale. El creează o nouă listă de redare în fiecare an pentru fiecare nouă versiune a programului, ținând-și telespectatorii la curent cu toate noile caracteristici Kdenlive care au fost lansate.

În timp ce unele canale pot rămâne în urmă și riscă să aibă informații care nu mai sunt valabile, Victoriano de Jesus lucrează profilic pentru a se asigura că canalul său nu este unul dintre acestea.

Canalul lui Victoriano de Jesus urmează același format de bază ca și TJ FREE. Veți găsi videoclipuri care progresează logic, de la tutoriale la nivel de începător la cele mai avansate, și puteți lucra de la elemente de bază ale tăierii corecte a clipurilor până la tehnici mai avansate, cum ar fi urmărirea mișcării.

De asemenea, canalul analizează unele dintre caracteristicile experimentale ale programului care, deși sunt disponibile, nu au fost testate sau implementate pe deplin.

Printre acestea se numără modul de configurare a Kdenlive pentru a utiliza GPU-ul calculatorului pentru randare, care, deși este disponibil, nu este pe deplin suportat.

# [Arkengheist 2.0](https://www.youtube.com/@Arkengheist20)

Oricine vizitează subredditul Kdenlive ar putea recunoaște numele lui Arkengheist. Un canal mic, cu doar câteva mii de abonați, dar care, cu toate acestea își depășește cu mult greutatea în ceea ce oferă.

> [Kdenlive Tutorial - Rotating cylinder of text](https://www.youtube.com/watch?v=lmBMjuI_PlE)

Arkengheist se concentrează mai puțin pe elementele de bază și mult mai mult pe cele specifice. Există zeci de tutoriale rapide despre diverse efecte de text, compoziții, tranziții și efecte.

Canalul pornește de la premisa că utilizatorul a învățat majoritatea noțiunilor de bază de la celelalte canale de pe această listă și, prin urmare, se concentrează mai mult pe lucrurile amuzante care vin după aceea, cum ar fi cum să creezi un cilindru de text care se învârte sau un logo animat.

Deși Kdenlive nu este o aplicație de compoziție dedicată, rezultatele ei sunt cu ușurință la egalitate cu cele mai multe dintre pachetele comerciale de editare video disponibile.

Există cu siguranță o serie de lucruri interesante pe care un program precum After Effects le poate realiza față de un simplu editor video.

Dar, cu cunoștințele și abilitățile potrivite, Arkengheist este capabil să vă apropie în mod impresionant de aceleași rezultate cu Kdenlive.

# [Geek Outdoors](https://www.youtube.com/@GeekoutdoorsBrand)

Un alt YouTuber prolific, Geek Outdoors este un canal foarte larg, similar cu TJ FREE. El își menține canalul actualizat în mod regulat cu videoclipuri mai scurte, de dimensiuni reduse, ușor de urmărit și care se situează într-un punct de miljoc confortabil între nivelul de începător și cel de expert.

> [How to Use Project Timelines and Grouping Clips | Kdenlive Tutorial Geekoutdoors.com EP953](https://www.youtube.com/watch?v=18_3wPggKkY)

Geek Outdoors are tutoriale pentru majoritatea editorilor video gratuiți disponibili, cum ar fi Shotcut, OpenShot și DaVinci Resolve, și oferă recenzii ale aparatelor foto.

De asemenea, are o listă de redare dedicată ajutorării celor care sunt interesați să își înceapă propriul canal pe YouTube sau una dintre alternetivele similare care te plătesc pentru a crea conținut.

Videoclipurile sale specifice pentru Kdenlive variază de la tutoriale simple, cum ar fi, de exemplu, cum să folosești clipuri de culoare sau cum să estompezi fundalul, până la videoclipuri care compară Kdenlive cu alți editori video open source pentru a le oferi utilizatorilor o imagine completă despre care va funcționa cel mai bine pentru ei.

Un lucru care face Geek Outdoors să fie unic este faptul că menține, de asemenea, o listă de redare curată cu tutoriale Kdenlive ale altor creatori de conținut.

# [EZ Tutorials](https://www.youtube.com/@EZTutorialsOnline)

La sfârșit avem EZ Tutorials. Este una dintre cele mai bune resurse pentru a învăța Kdenlive, dacă tot ceea ce aveți nevoie este o informație rapidă, scurtă, de mărimea unei mici gustări de cunoștințe.

> [Kdenlive Tutorial: How to Add Watermark in Kdenlive](https://www.youtube.com/watch?v=eaQDJwjmp5o)

Cele mai multe dintre videoclipurile sale de tip tutorial au o durată mai mică de un minut și se concentrează asupra unei sarcini specifice, cum ar fi înregistrarea vocii sau obținerea unei imagini panoramice.

La fe ca Arkengheist 2.0, acesta presupune că spectatorul are cel puțin o bună pregătire de bază în ceea ce privește Kdenlive și trece imediat la sarcină, ceea ce poate fi foarte valoros pentru cei care au foarte puțin timp în timpul zilei pentru a învăța noi abilități.

Fiind scurt, concis și concentrat, există o mulțime de subiecte pe care nu le găsești pe celelalte canale care oferă tutoriale Kdenlive.

Videoclipuri precum cum să vă schimbați fontul în instrumentul de titlu sau cum să îmbinați clipuri, de exemplu – subiecte care sunt atât de specifice încât majoritatea celorlalte canale le acoperă doar ca parte a unui tutorial mai mare, în loc să ofere propriul lor minut de strălucire.

Acest lucru este util pentru acei cursanți care au o întrebare foarte specifică și care au puțin timp la dispoziție pentru a urmări un videoclip mai lung pentru a găsi un răspuns la acesta.

# De final

Deși canalele de mai sus nu oferă singurele tutoriale Kdenlive existente, ele sunt printre cele mai bune.

Pe măsură ce programul open source devine tot mai popular, numărul creatorilor care își dedică o parte din timp pentru a-i instrui pe alții continuă să crească pe site-uri precum YouTube.

Ca urmare, editarea video a devenit un hobby distractiv și ușor accesibil pentru începători.
